{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_062005",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "동래영 갑주_1"
    },
    "text": "釜山広域市東莱区忠烈大路345忠烈祠に保管された朝鮮時代の鎧と兜です。所有者は釜山広域市長で、管理者は忠烈祠管理事務所です。もともと東莱基栄会に保管されていたものを釜山大学校博物館で保管してきましたが、1978年に現在の場所に移してきました。鎧7点、兜2点で構成されています。青色の鎧は1点ですが、前後の胴体と袖に真鍮製の頭頂を外側から細かく打ち込み、内側に長方形の鉄板を張り、矢を突き抜けにくくした装飾性と保温のために端に毛皮を巻いて肩のラインが柔らかく動くように3つに分けています。兜は四方に幅約1センチの真鍮の帯を4本立て、頭頂部から合わせて半球形真鍮の装飾で仕上げ、真鍮の装飾には龍と鳳凰の模様が刻まれています。赤い鎧は全部で6点ですが、縁に毛皮を巻いて、前後に頭頂を付けた。頭頂は長さ22㎝の真鍮で、龍模様の真鍮の絹鉄が付いており、肩のラインがスムーズに動くように3つに分かれています兜は枠を丈夫にするために真鍮の帯を囲み、円筒面を4つに分けて幅約1㎝の真鍮の帯を4本立て、頭頂部で合わせて半球形の真鍮飾りで仕上げています。真鍮の飾りの先には三枝窓が差し込まれています。松公壇の祭祀の時に着ていたものだそうです。専門職人が当時の鎧の形式に合わせて作ったものと考えられます。朝鮮後期の鎧や兜の形を研究するのに利用できます",
    "QA": [
        {
            "question": "これらの鎧と兜はどこに保管されていますか？",
            "answer": "これらの鎧と兜は釜山広域市東莱区忠烈大路345忠烈祠に保管されています。"
        },
        {
            "question": "所有者と管理者は誰ですか？",
            "answer": "これらの鎧と兜の所有者は釜山広域市長で、管理者は忠烈祠管理事務所です。"
        },
        {
            "question": "これらの鎧と兜はどのように展示されていますか？",
            "answer": "これらの鎧と兜は忠烈祠内で展示されており、観光客は見学することができます。"
        },
        {
            "question": "これらの鎧と兜は何時代のものですか？",
            "answer": "これらの鎧と兜は朝鮮時代のものです。"
        },
        {
            "question": "鎧と兜の構成は何点ありますか？",
            "answer": "鎧は7点、兜は2点で構成されています。"
        },
        {
            "question": "鎧の特徴的な装飾や構造はありますか？",
            "answer": "青色の鎧は真鍮製の頭頂や内側の鉄板など、装飾性と保温のための工夫がされています。"
        },
        {
            "question": "兜の特徴的な装飾や構造はありますか？",
            "answer": "兜は四方に真鍮の帯や龍と鳳凰の模様が刻まれた装飾があります。"
        },
        {
            "question": "赤い鎧と青い鎧の違いは何ですか？",
            "answer": "赤い鎧は縁に毛皮を巻いており、頭頂も付いていますが、青い鎧は頭頂が細かく打ち込まれています。"
        },
        {
            "question": "これらの鎧と兜はどのような時に使用されていたのですか？",
            "answer": "これらの鎧と兜は松公壇の祭祀の時に使用されていたものです。"
        },
        {
            "question": "これらの鎧と兜は専門職人によって作られたものですか？",
            "answer": "はい、これらの鎧と兜は専門職人によって当時の形式に合わせて作られたものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 413,
        "QA": 383
    }
}